Nain guerrier aux yeux noirs et aux cheveux noirs.

Il voue sa vie à l'aventure et aux combats, le menant tout simplement vers le métier de mercenaire... mais en gardant tout de même une ligne de conduite droite et juste.

Découvre au fil de l'aventure qu'il est le fils d'un héros et dieu nain, Angham et qu'il est tout désigné pour être son successeur à la tête du peuple nain.

Suite à sa possession par Angham lui même, il se découvre des talents de prêtre. Sa foi et sa force le font devenir un guerrier-prêtre.

Il est nommé, à la fin de l'arc 1, roi des nains par des humains et est soutenu par une majorité des représentants de son peuple.

__________________________________________
--- BackGround ---

__________________________________________


Je suis Oberyn Langhamarre, fils d'Odelea Langhamarre et de Grazir Langhamarre. Avant de découvrir que l’avenir m’offrirai un destin légendaire je vivais une histoire faites d’aventures mais aussi de drame… voici son récit :
Je suis né il y 42 ans, dans une caravane marchande entre Shön et la cité des Zeclat, caravane qui appartenait à mes parents, fier marchands itinérants.

Mon enfance fut calme, voyageant de ville en ville et vivant de folles aventures… dans mon imagination.  Malheureusement sans frère ou sœur je passais mon temps à parler tout seul en m’amusant à construire des jouets souvent trop fragiles ou mal conçus pour survivre à leur première utilisation. Quand je n’étais pas seul mon père m’apprenait à connaitre mon environnement, éveillant mes sens à la survie en milieu hostile… il m’apprit aussi à nager, à escalader les parois efficacement et même à me battre quand ma mère était occupée assez loin. Ma mère, quant à elle, m’expliquer comment comprendre les gens qui me font face… souvent on s’essayait en regardant mon père négocier avec des clients ou d’autres marchands et là elle me montrait les gestes qui trahissait un sentiment.

On peut donc dire que ma vie fut un apprentissage paisible vers mon futur métier de marchand… cependant mes aventures imaginaires devenaient de plus en plus attirantes, je voulais vivre ma propre aventure comme les héros de notre âge d’or, lorsque nous bâtissions des villes souterraines et vivions dans de grandes cités naines… des mythes et des légendes, mais qui appellent à découvrir si elles sont vraiment si fausses.

Vers l’âge de 20 ans j’entrepris ma première aventure… enfin ce qui ressemblait à une aventure à mes yeux à cette époque : retrouver un cheval qui s’était enfuit du convoi en pleine nature ! « Une quête qui appelle un héros »m’entends-je encore dire dans ma tête. La brave bête, effrayée par la foudre, avait couru se réfugier loin dans une forêt dense. Je pris l’arme de mon père et m’enfonça dans le bois non sans entendre ma mère me crier dessus pour que je revienne… l’appel de l’aventure était encore plus forte, je ne me résolu donc qu’à n’écouter que ce dernier.
Il me fallut trois bonnes heures pour trouver ce maudit canasson, ce stupide animal (vous noterez que « la brave bête » a disparût) s’était coincé dans une montagne d’orties, huant de tout son souffle en remuant, déchirant son cuir petit à petit… il avait les yeux grands ouverts, encore plus effrayé que par l’orage… s’approcher de lui fut une tâche ardue, la hache de mon père taillant mon chemin vers l’équidé qui commençait à fatiguer de plus en plus. C’est au bout d’une heure de combat acharné contre cette végétation que je parvins à le rejoindre… nous étions tous les deux essoufflés et, après lui avoir apporté les premiers soins comme ma mère m’avait appris à le faire nous nous reposâmes à même le sol pour nous remettre de nos émotions… le cheval était plus inconscient qu’en état de repos, mais quand on est jeune on n’est pas bien malin.

Je réussi à garder l’animal calme lors de son réveil, la douleur étant temporairement supportable il m’écouta sans trop de résistance, suivant mes pas alors que je le tenais par des rennes que j’avais improvisé avec des lianes… pour une fois que j’arrivais à faire quelque chose qui résiste, je fus encore plus faire de l’accomplissement de ma quête.
Sur la route Je m’imaginais déjà entrer dans le camp, le torse bombé par mon exploit… racontant mon aventure féroce contre une végétation qui se défendait farouchement. Au lieu de ça je fus accueillit par une fumée noire et épaisse et un silence de mort. Lorsque je m’approcha enfin du lieu que j’avais quitté quelques heures plus tôt je ne pus contenir mon avalanche de sentiments qui venait de s’écrouler sur mes épaules… je senti mes bras tomber le long de son corps ne remarquant pas que je lâchais la prise du cheval et de mon arme en même temps… je m’approcha tel un zombie de centre du campement… devant moi la scène était difficile à regarder mais je me souviens encore qu’il m’étais impossible de détourner le regard… mes parents, mes amis, tous étaient étendus sur le sol, inertes et couverts de plaie, d’entailles, de coupures et de plaies… non… des années durant j’ai minimisé ma vision… ce que j’ai vu ce jour là m’appris une chose que mes parents ne m’avaient jamais enseigné, la barbarie.

Mon sang se mit à bouillir alors que je tenais le cadavre de ma main dans mes bras, la rage m’envahit et ma force revint subitement, renforcer par la haine. Je repris la hache de mon père, pris son casque (je remercie encore ce geste salutaire) et suivit sans peine les traces laissées par les êtres qui avaient commis cette ignominie… Il ne me fallut pas plus de trente minutes pour les trouver… riant de leur « exploit »… un « exploit »… Je me vois encore bondir hors des talus mais je ne peux me souvenir d’aucun son, je me vois fonçant sur mes ennemis, les tranchants sans peine alors qu’ils commençaient à peine à réagir à mon arrivée. Ma hache tournoyait au dessus de ma tête et s’abattait sur toute cible à portée, leur sang giclant dans tous les sens…

Je ne me souviens pas totalement de ce massacre, mon cerveau occulte une partie de mes souvenirs mais je revois ce moment ou mes mains, couvertes de sang, lâche mon arme… me laissant à la merci de deux hommes faiblement armés. Ils étaient terrorisés mais il suffisait d’un seul faux mouvement de ma part pour m’abattre… Quand soudainement l’un d’eux se jeta sur moi, la bouche grande ouverte (criant sûrement) la lame en avant me laissant une seconde pour réagir, ce qui fut suffisant, je me baissai, esquivant le coup puis me releva en propulsant son épée grâce à mon casque… casque qui me servit aussitôt d’arme, je l’attrapai et l’utilisa pour frapper son visage… un coup seulement suffit à achever mon assaillant. Le combat se termina ainsi, le dernier profitant de ce laps de temps pour fuir à toute jambe, laissant tomber ce qu’il avait en main. Il ne restait plus que moi, immobile et couvert de sang au milieu de cadavres démembrés, je ne sais combien de temps je suis resté ainsi, je ne ressentais plus rien et le temps n’avait plus prise… je crois que je suis mort ce jour là.

[Deux pages déchirées grossières séparent l’histoire d’Oberyn, il s’agit d’une partie de son histoire qu’il ne veut sûrement pas parler]

[…] les tâches qu’on me donnait, m’occupant l’esprit et me donnant petit à petit des buts à atteindre. Je me surpris à trouver quelques astuces ou mécanismes pour améliorer le rendement des forges notamment le renforcement des soufflets ou encore l’amélioration de l’évacuation du métal liquide transformé, idées dont on me félicita longuement… 
Les années passèrent et l’envie de partir également… j’avais vécu toute ma vie sur les routes, avais rêvé de glorieuses aventures mais ici il n’y avait rien de tout cela… je ressentais une certaine monotonie qui me pousse, un jour, à en parler à mon oncle. Contre toute attente l’idée lui parût excellente, il connaissait bien mes parents pour leur amour des grandes espaces et j’avais hérité de ce même désir. Il m’encouragea à entrainement au maniement des armes de mêlée mais aussi à combattre, me déplacer et vivre avec une armure, à tirer à l’arbalète et beaucoup d’autres choses pour que je survive à l’extérieur…

Il fallut 8 ans pour parfaire ma maîtrise, j’étais alors âgé de 38 ans. Je savais tout ce qu’il y avait à connaitre pour survivre par mes propres moyens, mais ce n’était pas suffisant… Un jour mon oncle me prit par les épaules, plongea son regard dans le mien avec un air sérieux et me dis gravement « Il n’y a qu’une chose à laquelle je ne peux te former et à laquelle tu vas être confrontée, tu vas devoir faire confiance dans les autres races ». Je savais très bien qu’il pensait aux hommes, que mon passé était marqué d’un tâche sombre et indélébile aussi il rajouta « Ce n’est pas parce qu’ils sont d’une race différente qu’ils sont différents de nous, tu tomberas aussi sur des ordures naines, ou elfe… mais il y a du bon aussi chez eux ». Il n’attendit pas une réponse, il me lâcha et se dirigea vers une des forges pour en revenir avec une armure à écailles… c’est celle que je porte encore aujourd’hui, aux côtés de la hache de mon père.
Je suis parti quelques jours plus tard, guidé par quelques indications importantes comme : travailler pour une guilde, ne jamais rester seul, protéger les autres tout autant que soi, vivre vieux. Ce dernier conseil me fait encore sourire aujourd’hui, mon oncle avait su me faire revivre malgré mes épreuves… les Dieux aussi je pense…

Durant ces quatre dernières années j’ai travaillé pour une guilde aujourd’hui disparût, une guilde sans grandes ambitions qui cherchait surtout à protéger les caravanes marchandes… c’était le travail parfait pour moi. Je fus la connaissance de nombreux aventuriers aux caractères bien différents, de toutes races et de tout sexe. Voir du monde m’aida à faire disparaître ce démon qui m’obsédait depuis 18 ans, je pris goût à la vie pour tout ce qu’elle avait à donner.

J’ai aujourd’hui 42 ans et j’ai bien faillit ne pas faire un jour de plus… Je reviens de mon dernier contrat et les choses ne se sont pas passées comme elles auraient dû… des ennemis bien mieux armés, bien plus nombreux… c’est la première fois que je travaille pour cette guilde et j’ai bien cru y laisser ma peau. Tout mon groupe est mort et je suis sur la route pour faire mon rapport, si je survis je promets de tout faire pour protéger les personnes avec qui je serai, quitte à y laisser la vie… par contre si i vous trouvez ce journal, brûler-le... Je suis sans doute mort et je n’étais personne mais écrire ces quelques lignes m’ont fait du bien, je reprends la marche vers Om.
